【新移民呃綜援實況】月入3萬歐洲旅行 老闆：佢哋富貴仲幫仔女買樓

綜援本是幫助一些不能工作的人，但卻往往被人濫用。

有食肆老闆向本刊爆料，他們這一行，有很多員工會要求，每天以現金出糧。因為他們都有申領綜援，現金可避過審查。由於這行請人難，不少食肆老闆惟有就範。

食肆老闆陳先生表示，很多人領取綜援金後，再靜悄悄出外工作，「綜援戶不接受以月薪計算，還要現金出糧，因為政府無法調查，無入息證明，無法調查每個月約兩、三萬收入。」

他又說，曾有綜援戶員工要求他偽造文書，「他要求我造一份假入息證明，可讓其較容易申請公屋，我當然拒絕。」更誇張的是，他認識一些領取綜援的朋友，不但一年去兩次歐洲旅行，還有錢助子女置業。

由於這班綜援打工仔根本「唔憂做」，所以飲食業的時薪一般較高，「低於50元是無法請人，不少時薪已達70-80元。」陳又稱，這班綜援打工仔中，大多數都是新移民，「我曾見過不少個案，女方年約四十至六十多歲，她們以假結婚來港，嫁予六十歲伯伯，獲取身份證後來港騙取綜援金，申領香港人福利和公屋，再偷偷出來工作，其實情況很誇張及離譜。」

但聘用這班綜援打工仔，亦衍生不少問題，餐廳老闆黃小姐說：「第一要出現金，第二佢唔供強積金，變咗有兩個問題出現咗，唔供強積金係刑事嘅。另外，唔俾我哋報稅，即係公司要孭埋佢嘅稅。」黃說，很多食肆老闆都會妥協，「冇辦法，如果唔係佢就唔做。同埋要求每日出糧，因為佢隨時聽日唔返都可以。」

黃表示，這班人又打工又拿綜援，生活比她還好，「很巴閉，經常去旅行，買股票，你都唔知佢幾咁富貴。」她說，這班人上班時經常突然失蹤，「原來去了對面銀行看股票機，你話我們做老闆可憐嗎？你落場休息去無所謂，你有咩理由返緊工去炒股。」

另外，他們又不時要求放假去旅行，「去邊度我唔知，佢哋會揾個替工回來頂替。」黃小姐批評這班人自私又貪心，完全沒有責任感，但因為人手短缺而要向他們妥協，她深感無奈。

國際餐飲聯會總會創會會長胡珠表示，現時很多食肆老闆，對員工都要吞聲忍氣，「就算員工做錯，你仍要展露微笑，豈敢罵他，否則對方會立即辭職。」

他續說，工人問題令這一行帶來不少困擾，一些經營多年的行內人已心灰意冷，打退堂鼓，「近月，有很多大型酒樓，包括已上市酒樓均已倒閉。你去問一千間酒樓，我相信988間會直認有呢個情況。」

社署回覆指，設有特別調查組，專責防止和調查涉嫌詐騙和濫用綜援個案。截至今年，證實的詐騙綜援個案數目為647宗。

為方便市民舉報，更設有「舉報詐騙熱線23320101」，在收到舉報後，社署會深入調查，並將懷疑詐騙個案轉交警方跟進。

採訪：艾馬

攝影：田俊

社署回覆指，設有特別調查組，專責防止和調查涉嫌詐騙和濫用綜援個案

現金調查查條毛
上門家訪又唔會睇到有破綻

你地班香港人成日恥笑呢D所謂地位低職業咪比人乘虛而入

班人型生物
好多大陸有屋有資產又有剩
香港查鬼到咩
中殖香港係咁

要查實有方法
可以放蛇睇下條友係咪返工
係睇政府有無心做

當然最有效一定係制度上做野

但問題係值唔值得花資源落落去，可能搵花好多資源

睇佢係咪返工都冇用嫁
都證明唔到佢有錢
見到佢有個戶口玩股票就話姐
利申 唔識 9up

9成冇供mpf
有社署實查到
告9埋個老板啦

抵死， 一早執咗佢， 一拍兩散

根撚本最治標嘅方法就係未黎夠香港七年無得咬老綜
再加上身體健康四肢健全嘅咬老綜不能連續咬超過一定期限就解決到依啲仆街濫用嘅問題

查出入境紀錄得唔得？
一年去兩三次旅行唔駛諗啦

唔供 mpf
人工唔報到稅， 變相公司代交稅
仲要個個月老綜
Dllm 話你蝗蟲真係無撚錯

拎綜緩正路係唔返得工
就算有都要上報

打工皇帝

香港人咁辛苦打工都係供養緊佢地

「我曾見過不少個案，女方年約四十至六十多歲，她們以假結婚來港，嫁予六十歲伯伯，獲取身份證後來港騙取綜援金，申領香港人福利和公屋，再偷偷出來工作，其實情況很誇張及離譜。」

佢地拖住件公屋廢老
申請大公屋同抽居屋都易
所以話唔源頭減廢，起幾多樓都無用

正常鄰國資產都要報（請公屋要，綜援唔知），係睇政府班人肯唔肯查啫

點解政府會容許攞綜援既去歐洲
有錢去歐洲證明生活開支冇問題
應該即刻取消佢個綜援先岩
其實點解唔可以要求入境處record
d 綜援人士 睇佢出入境記錄
一見成日去旅行就開file 查佢咪得
唔洗個個都查咁哂資源

綜緩唔只綜緩金，仲有免費公立醫療
呢班仆街有份令公立醫院同診所做到死

四川省成都市少城路27 號少城大廈5 樓

查啦 社署

隨時係因為個老恭本身係拿綜援
假結婚後侷住成家拿
因利成本厄埋綜援
成件事根本睇到d政策環環出錯
冇審批權截唔到第一浸
假結婚捉唔到截唔到第二浸
社署批綜援把關不力

我唔信飲食業難請人
肯定班新移民肯收賤價人工
個老闆先請佢地
唔好講到自己逼於無奈

冇經戶口出糧
即係冇供mpf
拉鳩埋個老闆就岩

啱，好似請工咁拉鳩埋老細

做老闆都要睇面色，真係世風日下
班新移民真係

識玩

都唔係第一日知嘅事啦 天水圍大撚把蝗係鄰國有好多物業甚至有地等收地
係無方法搞同正苦隻眼開隻眼閉仲要出夠三糧比班仆街冚家產

社署人手本身都唔夠 想查都查唔到
不過政府有心搞一定搞到

屌你老母用一兆去填塊柒地就唔花資源？我俾你用少一百倍拎一百憶出嚟去做 肯撚定一定做到

仲有好多賤招，個垃圾政府都on99仲未知

唔拎特區，照用大陸護照，深圳出境，你查條毛

可唔可以查外遊記錄

呢班老闆咪又係愛國商人
唔講政治屌黃絲 反佔中

中殖政府
點會查呀

好多放題後生做
茶記酒樓真係好少

一早話咗拎綜緩要做番義工服務社會
d 左膠又話咩冇尊嚴

吓係嫁咩
唔知點解有個概念係反而拎綜緩會比人叫去返工添

香港人日做夜做交稅養班人
仲有錢過自己 ，唉
你明知政府係特登唔理，
乜都做唔到真係好洩氣。

政府點會唔知
係一直優待果堆人
當香港人狗姐
果堆人呃完錢北上買樓刺激大陸經濟
模式同大基建全中資高價招標一樣
政策就係將港水虧哂比上面

上等人係有錢佬
次等係新移民
下等係納稅香港人 咩福利都無稅就最重

叫負責批學生資助去查咪得
學生資助就查家宅多一個仙都煩鳩你
支那人呃老綜就易過借火

所以交稅，避得就避

每日150個 你返工交稅政府幫你養埋人
4隻蝗月收政府兩萬幾,好多大陸有樓收租,得閒走下水貨黃賭毒
仲有政府比佢層樓,得閒上吓電視話唔夠錢歐遊/買iphone
出年仲話加到250人

呢個原來係新聞嚟？

靠社署查 收得檔

跟本有工作能力就唔應該批綜援啦

係大陸既收入。

紅字諗起《天水圍的夜與霧》

其實都算難請
比到五十幾蚊都未必請到人
因為太少人做
收一入糧就幾個人嘅工作
茶記唔知啦
大集團多數會用同一個人工請任何人
即使時薪可能因為能力問題而差一兩蚊
但係絕對唔會因為係新移民就比賤價佢
上面講緊大集團餐廳
茶記小鋪就可能會嘅

港府無權查

申請公屋唔使
因為房署查唔到

利申：房署隔離部門返工

根本政府部門做嘢hea到仆街
9up

屌呢個真
當年學費果到幾個月係咁打嚟check
我老豆又仆街
成日收埋d戶口炒股
Check咗排有次打嚟兇我老母話
再搵到有戶口就告你咩不誠實隱瞞財產之類嘅野要坐監

返大陸搭飛機冇得查，佢話返鄉下都得

老闆再舉報
另外check出入境紀錄，有懷疑就跟進
置業都係，買樓就check
跟本拎綜緩邊會有錢買樓

一句到尾，政府要做野大把野可以做

拎綜援可以返工，但頭幾百蚊要扣返綜援金

散工有撚mpf咩
佢地可能連合約都無

1.炒股票有得捉
2.匯錢供樓有得追
3.外遊去歐洲?查下佢戶口有冇用自己錢?冇用人地俾?即係有收入冇報,拉得

因為政府部門hea到仆街

申請政府福利
只會睇資產同入息
唔會理你點使
話知你開支好大定亂咁使
係唔會過問

香港入境處只知道你邊個口岸/關口幾時出境
唔會知你去歐洲定大陸

我以為裝修佬 ，gogo van，的士司機先有

專業工種老細個個月都驚你走添

政府就係無心搞
唔係點吸引新移民來港
溝淡你班香港人

渣ga
加價果陣屌客果陣唔係好撚惡架咩
做咩比班柒碌新移民鍊住個春袋都唔敢出聲呀

班老闆又唔檢討一下點解無香港人願做，用乜嘢人工就請乜嘢人做邊怪得人

係美國好多西方國家，人型支那種會係教會攞救濟物資去賣，每星期每都去排，本身有車有樓大陸有租收，啲仔女都係成功人士，起碼中產。

都要去呃救濟物資，仲唔係自己食，只係攞去賣，啲支那種去到邊都搞到全世界排華，正仆街

工程可以利益輸送，有錢落袋
送新移民來港係政治任務

咁咪改善待遇吸引本地人材囉
講嚟講去都係唔想加人工著

出香港境要用身份證（非永久居民都係）
除非用外國護照

自己制度西就怪工人搞到你執
落場制度咁仆街都諗得出 仲有面怪人？

公務員會同你認真查？
不如放工hea到準時收工下年又跳point算啦

你話轉合約+佣金制就可能好d
查到一件分返某個百份比呃咗嘅金額出嚟

綜援唔派錢最實際
可以搞個集中營

用身分證出境香港返深圳，再係深圳用中國護照去歐洲，你查到

但係近排中港有財產申報啦喎，
查都唔使查，，，

同意

唉已經對香港絕望

早兩頁我講左
入境係知你出境
不過唔知你去邊
唔知上面個做法係想隱瞞出境定隱瞞去歐洲
去機場出境都唔知你去邊格
坐飛機去大陸都得格

申報畀大陸CAP 水咋
關你中殖香港咩事
而家呢度只係中國殖民地
好難理解咩
唔會同你香港人做D咩架

理論上仲易查,一用支付寶等金融資料就

應該效法監獄咁推呢班人幫政府做野，例如掃街個啲，表現唔好扣分，唔合格取消綜援

一個極權鬼國要人既資料好難咩

入境處/ 社會褔利處都係垃圾部門
呢d事佢地無理由唔知, 但佢地唔做野有L用咩

sorry 想按正評按錯

香港個個部門都各自為政
資訊完全唔流通
唔好講大陸

大白象工程叫創造職位空缺，咁設立部門查呢班蝗都係叫創造職位空缺

政府唔會理，上下層都唔想理，再睇番政府啲濕鳩政策根本叫人唔好做野拎綜援

都不知有幾多新移民過左黎香港之後可以勁快上到公屋 之後再申請埋仔女落黎再申請大公屋
之後齊齊拎綜援 有啲住得耐既儲夠錢既就申請埋居屋
呢個就係現況

拎左單程證黎香港要注銷大陸護照 唔係就false rep

限制唔比現金出糧可唔可行？
會唔會影響左邊班人？除左等錢開飯既人

雜種落order要優待新移民蝗

港豬做到隻狗咁養蝗蟲

進可攻退可守

有時都好佩服佢地
反正香港老老實實都係食得屎
政府又唔會幫市民
所以自己福利自己爭取都好正常

其實以上既野係人都做到，睇你做唔做

乜係新聞嚟㗎咩 都唔係第一日嘅事啦 每日150個呀港豬

其實綜援對於我地依啲要返工又有交稅慨人真係好唔公平

佢哋大搖大擺香港搭都得啦，一句話朋友請 之前有條綜援狗揸Benz 阻街見報都係咁啦吹咩

算鳭數啦
政府係咁養懶人

唔理你點洗？ 咩道理
有錢外遊即係生活無憂
即係唔需要政府幫
點解唔可以即刻cut 佢綜援

如果知你機場出境 仲唔係去旅行？
但你話返大陸再飛又真係吹唔漲
拎綜援應該要同d 破產人士一樣對待先岩

個老闆明知佢有心呃都唔試下舉報佢，仲要見過唔止一個，咁政府點做野？

申請左落黎應該要坐7年移民間中間唔比出入去境 最多只可以番內地 不多於5天
另外如果報親無野做 就要社會服務每星期40小時

根本查到就要處以重刑先會有阻嚇性

仲要係支那人先養

社署可以逐家逐戶查，發覺無可疑可以Skip
中年婦女為調查重點
搵私家偵探跟幾日
有料即刻 終止綜緩 + 收返公屋
拉晒去坐監
出返來重新排隊輪公屋

點會唔知 災區出境港人都查到
查航班編號就知咩地方

政府應該迫佢地返工，將綜緩同佢嘅人工掛勾

即係返夠一定鐘數，就可以拎到幾多錢

返唔夠就冇得拎

應該加強舉報濫用公屋+呃綜援
加設舉報獎勵

調高刑罰
依家好多'罰'交還差額根本ON9

人地屋企收埋D 我唔捨得買既模型，班社工都話玩玩具唔撚得咩

飲食做到仆街架，唔使做都要企足咁多個鐘，點打完正職再pt?

果d社工都唔知係咪大陸哩，幫返大陸哩

移民呃福利要驅逐出境

食估議題根本泛民建制都唔敢掂
查班綜援撚=唔洗選=冇得做議員呃津貼

其實話check 出入境紀check唔到條友目的地去邊架，因為入境署淨係知佢邊月邊日係邊個口岸出境，但唔會知佢目的地係邊

乜唔係十年前海嘯果陣咪講過有綜緩富戶成日去旅行咩

仲要充公所有資產，臉鯨「騙子」二字

D大陸喱仆街就緊
屌你d老闆唔好扮撚晒慘啦 你賺少d 出高少少人工 比多d福利 你怕請唔到人?
萬5蚊 返6日 一日就十鳩幾個鐘 邊個想做呀?

有冇人知每年綜援支出幾多?

派人抽樣巡食店，查所有職員身份證，對到有綜援戶就做野，，，捉返一百幾十個班友就知死

落食店巡，請幾十人夠做，捉到一個每個月慳返幾千綜援，計落應有著數，，，依家不是要捉晒，係要捉一定數字既人嚟嚇人

1個人一個月捉到10個已慳返幾皮

每日都知發生緊呢啲事
但日過日咁過...
我地好似咩都無做 麻木咗咁去知完就算

你出境幾時要報航班編號俾政府俾佢知你去邊

港獨嚮網上講過咩都查到呀，想查會查唔到？冇心查咋

海外物業查唔到，人地政府根本唔會透露資料俾你

你問政府...
掉轉你好大需要開支好大
超左入息上限都唔夠用佢亦唔會理

如果佢有急事坐飛機返大陸鄉下？
入境處只知你出入香港境，唔知你去邊
准唔准佢去大陸好？

都係果句，呢個係吸引大陸人來港政策
所以唔會改
我夠想佢改

唔係港獨點會有心查
你想查你老世大大力屌你搞咁多做咩...

你真係on9 D思想同D典型大劣人無分別
你去食自助餐係咪拎成隻碟去掃野食架?蝗虫哥?

依家係講緊D新移民呃福利呀
政府既綜援係想幫助D自己無能力搵錢既人
俾金錢資助佢 減少佢生活上既困難
而唔係俾你班蝗蟲拎黎呃 仲覺得自己好威威 好醒目

晨早流流 逼人開你波咁on9既 屌你老母

法律係用嚟保障新移民呃綜援

海外就難查啫.
大陸..........

做政府工嘅人都係hea做
可能每條team每個月查一單求差
一年求其找幾單sure win嘅case落charge

屌啦，個老闆請黑工 拉屌埋就岩
佢地根本係共犯

請人難唔難 睇你出幾錢姐

市場自然會調整
成本，租金，產品價格

但犯法就一定仆街先

民賤聯票源點會咁易俾政府捉到
拉鳩個香港人老細咪close file

無制度可以咁做
你想查你老闆叫你唔好搞咁多
搞咁多仲想唔想升
但你堅持都無用無渠道查
平時已經做到一頭煙

放咁多現鍵最好一把火燒左間屋佢

平時就大聲嗌自由市場

咁，外判比人做，捉到有佣收

講條7咩....
繼續返工飬班仆街先

拎綜緩啲垃圾都要有尊嚴

無供mpf直接拉老闆

由老闆拉起咪無人請

講到班人咁仆街又要請

抵死

可能已外判
T Contract 但捉到無佣收
政府唔興呢套獎金制, 所以先多廢人入去養老

美帝又得？

港共政府點同美帝呢

無為員工報稅都係犯法
兩條罪都拉得

唉 又要交稅供養班仆街陷家剷

他續說，工人問題令這一行帶來不少困擾，一些經營多年的行內人已心灰意冷，打退堂鼓，「近月，有很多大型酒樓，包括已上市酒樓均已倒閉。你去問一千間酒樓，我相信988間會直認有呢個情況。」

我想問個數字點解可以咁準確
唔係999又唔係950 。

到時監倉要起得多過公屋 民間舉報，見佢收入與生活不相稱就報社署，反正班社工呃飯食咁撚得閒

其實「出數」情況好撚普遍，依家大把老闆用第某d方式請大陸仔同假綜援，其實仲慳錢

老老實實 如果真係冇得揀 你哋情願新移民一邊攞綜援一面工作，定係只係攞綜援坐喺屋企

學資處同查綜援班友調轉就好啦

係香港就係要鬥賤鬥仆街生活先會好
偷呃拐騙一定會發達
你話幾咁痴撚線

申請人數差成十倍喎

做老細做到咁真係冇意思
遇到呢啲人寧願洗多啲錢請過個啦
香港咁多人冇理由請唔到掛
低技術就水啲學生 厭惡野就上高人工
點會搞到自己做老細都要受氣架

越低學歷 長工時 多支那種嘅行業，越多呢啲公開的秘密

上門家訪唔係突擊 約實曬大把時間走盞

做老細果班淨係識恰D後生仔架啫

黃小姐批評這班人自私又貪心，完全沒有責任感，但因為人手短缺而要向他們妥協，她深感無奈。

又唔見個業界加人工吸引香港人做
自己揀就講到受害者咁

要解決呃綜援係要佢地每星期30小時服務令

你地真係唔知依家香港辛苦小小嘅工都無人做？

香港老細真係特別仆街 仲諉過於人

工作量不同,人工一定不同

啱呀，執垃圾洗公厠或者搬搬抬抬，盡返部份公民義務，唔使養到個撚個肥屍大隻

擺明政府唔想查啦
如果想做，集中資源查幾單，殺一儆百
政府平時對反對派都係咁做啦，點會唔識

助紂為虐呃納稅人錢

賤種基因又勝一仗

講咁多政府可以做咩把撚咩
宜家依個係咩政府大家都明啦
留番啖口水好過啦

Lm

巴打心水清

問下班連仔做唔做好啦

國家有難，香港來援

其實講到尾，都係中國貪污文化啫，大有大貪，細有細貪，呢d咁既野大陸本地都隻眼開隻眼閉，何況香港

點解唔返得 係唔可以過某個數
識人唔想升職加人工所以辭職 因為過咗個額無綜援

老貓都呃綜援

政府查local查得好嚴，學生資助個幾萬都好似審犯咁

啃老了

支人豁免，只査原生港人是常識吧

d社工（難民之父）連南亞人都幫手移民啦,更何況大陸

百貨應百客，有手低既老闆就會有綜援既員工，兩者係相互依存

以後規定所有工作, 所有消費不論全/兼, 都要經轉數快,
有晒$$進出紀錄
咁就可以杜絕一切呃綜援既事件

綜援既員工市場都係市場啊

認真，係後者，同埋最好可以排查國內物業

申請時間慢咗，好多唔係真係咁需要呢筆錢，嫌麻煩既就會縮沙，其實係好科學嘅做法

你港獨就文宣開台，人地就收收埋埋，點比？

果班人手指咬出唔咬入

係 佢地大陸好撚有錢 跟住有full grant... 因為大陸查唔到
我屋企得間鋪仔 年年要交4萬幾學費
公平咩

公屋同綜援一早就要改革，
邊有可能俾人住/攞一世。

根本應該學外國咁樣綜援唔可以攞一世最多畀你嗰半年.
半年你都搵唔到工證明你懶。
老人家就可以除外

1. 間公司現金出糧點扣數? 核數師又會比過?
2. 拎得綜緩又一年可以多次出入境就要查, 我無錢都係一年出一次國
3. 立法出糧一定要經銀行轉帳, 同上部稅局
4. 而家科技發達, 所有 payment 都應該經電子支付 (EPS, VISA MASTER 同八達通)

不如將新移民上公屋啲所有資料交俾鄰國稅局核查啦, 反正佢地而家咁缺錢

9UP, 幫人詐騙政府, 唔怕政府告?

拉埋個老闆詐騙政府, 咁先有用囉

你信有老闆會幫窮鬼交稅?
不如你試下拎張稅單去茶餐廳叫老闆幫你交

班仆街老闆請黑工, 出糧前就報案, 拉黑工過期居留

咁都信, 用下腦啦

9成9UP, 立法會最仆街就係飲食業老闆, 俾佢地知道員工犯仲唔瘋狂勒索?
根本係想引入外勞幫佢地壓榨工資

有人係公屋幫人整指甲 一個人月入已經4-6萬 收現金 仲未計佢老公果份

唔撚識就無撚9up 啦

你知唔知洗碗好難請，已經係高人工都請唔到，你仲要西距面你自己洗碗啊 用下個腦啦

唔撚識就咪撚9up 啦

難請係因為低人工
唔好信個D幾錢月薪, 計時薪係好撚低

都唔係第一日既事
但話人工高就鳩up既
就係貪佢人工可以壓先現金pay
要查實查到 一日十個鐘都唔係屋企

根本公屋同綜緩一早要查啦.....

公屋停車場d車，好多唔係揾食車

大陸不愁沒老千人材

香港失業綜援佔比例咁燃少

你估個老闆唔係住公屋揸靚車咩

10年前已經係咁

講咁多野啲老闆都係幫凶！你企硬或者告發佢地就一天光晒

屌你老母真係狗黎嫁喎！

根本要儘殺大陸人

現在難得還有香港人這麼愛國

點只飲食建制派遊行收錢個班都好多老綜
行半日有錢收

我見到嘅時薪大多都70up

我同意 橫店 資產而家想兩面都係通嘅點解我哋香港唔開車返佢上面有幾多錢呀

地盤好多
現金出糧 平均30-50k都有 （大工）
揸車返工 返大陸屌西
拎綜援住公屋

你點計出嚟 70x30x16, 3萬幾蚊判出去搵人接?

大家樂請洗碗有無70UP?

其實強國資產好難可以公開到

睇個款班友連約都冇簽

支持政府立法刑事立專責部門負責查公屋富戶情況,
特別從需要交稅到某一數目人士查起, 由居住地址, 家庭收入, 家庭人數,
真實資產4方面簡單入手. 已經可以將好多單位比有真正需要香港人

識身邊同事月入4萬幾, 老婆2萬幾3萬住公屋, 月入7萬幾既2人家庭仲未計佢本身有投資起碼有100萬資產, 係咪可以出黎比D無地方住同真正有需要既人呢.

7萬幾既叫做要住公屋, 咁居屋既咪十幾萬收入家庭? 又唔係喎, 好反智, 居屋有錢供既反而月入同公屋富戶差一大截. 政府係咪要立法定一下申請公屋資格同現正居住既資格呢?

有個同事咪咁。屋企拎綜援 深圳有樓有地
然後大聲講話老豆買隻兩萬蚊既介指比老母

我問佢 咁樣唔會比人查到咩 。 佢話唔會

仲等乜,呢d即舉報啦

咁報細稅個班呢?

大把 有樓有地
香港政府都on99

你公司唔報得人工 個assessable profit 咪會推高lo, 變化老闆納多左稅

其實唔止餐廳係咁

地盤都大把 新移民 去做雜工, 出現金糧, 拎綜援

社署班撚屌根本垃撚
要萬億填海養班蝗

對付港獨黃絲同學生就落力

其他？哈。

屌
其實綜援 公屋 應該要限你攞夠/住夠幾多年之後踢你走 重新再排
唔制走就 一係踢你去喜靈州住 一係就踢你住籠屋
而家 成個制度根本養懶人

講起的確係大陸同香港開始搞緊CRS，類似稅務互通機制

食肆咪又收現金
做一百萬生意會老實報咩？ 咪又係打個5 折，最多咪話每個月賺2-3 萬
同的士佬一樣

如果將香港呢D走私逃稅捉晒，又將D 低端人口消滅埋，起多兩條鳩鐵都大把錢

有出入境紀錄，社署應該知，咁都唔做嘢？？

入境處只知你出入境唔知你去邊
各部門各自為政，資訊唔流通
政府無打算做野

因為要吸引新移民來港大換血

的確可以減少，不過支那人肯定會揾漏洞

每日150個落黎呃 但查得600幾單

老闆唔好講到咁無奈
明明自己貪人地可以旺場先幫手，強積金唔想搞，又比唔起錢請人，點知人地唔等佢份糧開飯，返工放飛機，唔撚順氣，點解老闆都要受你地氣，就扮慘扮無奈要妥協
明明係共犯，如果佢跟足要供強積金，都唔會請到依啲人啦

冇老綜冇腦魔

lm

新聞好少報有人呃津貼就知根本政府無做過野